頂唔順個屋企 搬唔搬走好 求意見

我係外國，係當地居民黎
父母離左婚好耐，而家得我同我老母係度住
講下我老母係一個點樣既人
簡單講就係佢係一個集合哂七大罪既特徵於一身既人
衛生方面：
佢係一個零公德心既人
成日整野食d屑同油可以彈到周圍都係，而且唔會抹返
廚具同碗碟堆一兩個星期先會洗
一兩個星期唔沖涼 幾個月洗一次頭
成日著拖鞋出街，係出面踩完泥沙屎又返黎踩到成屋都係，然後又著住對臭鞋洗腳，跟住再著住對濕既臭鞋踩到成屋地下都係黑色水印（佢好鍾意洗腳 但就係唔沖涼）
有病態購物狂，極鍾意去二手店同兩蚊店買極大量完全唔等洗既垃圾返屋企，然後擺到成間屋都係
咩都要霸哂黎用，例如雪櫃已經擺滿哂，但明明90%都係佢既野 我得好少野擺係入面，佢會問都唔問我就拎我既野出黎，然後再擺佢既野，然後佢唔會幫我擺返入雪櫃，試過牛油 牛奶 雪藏食物都比佢拎出黎擺到壞左

溝通方面：
所有我覺得我頂唔順既野，哪怕我只係善意同佢講，佢都會即刻暴跳如雷，然後鬧我欺凌佢 話我當佢係狗，仲會屈返我轉頭，例如間屋係80%都係佢d垃圾，得20%野係我，佢會理直氣壯咁話間屋有大部分都係我既野 所以間屋先會咁亂
每次一有咩佢講唔贏道理，就會話我惡 話我令到佢好驚 話自己人生安全受到威脅 佢要報警，所以每次我都一定要收聲
一係就話房租係佢交，我冇資格出任何聲
或者佢會叫哂鄰居，然後講到自己幾慘 又喊哂，令個個都同情佢 覺得我係仆街
成日逼我做埋d我唔想做既野，例如佢自己同鄰居A關係唔好，然後就話要聯合其他所有鄰居搞死鄰居A，所以逼我見到所有鄰居都要主動打招呼同示好，話我唔咁做就會令到所有鄰居都覺得我係一個好囂張既人，從而會企哂係鄰居A果邊，我一話唔想陪佢做埋d on9既野 佢就話我害死佢 話全部鄰居都覺得我好串好自大

其他事例：
最近我考到車牌冇耐，諗住買車，但又唔識一個人去車行，所以逼於無奈要佢陪我去。每次我睇中邊部車，佢都會話係垃圾（但佢其實完全唔識車，佢連honda同hyundai都分唔到），然後係賣家面前係咁話人地架車係垃圾，係廢鐵 講到一文不值，為求要人地offer一個完全遠低於市價既價錢賣比我
就算我同佢講我幾鍾意架車都好，佢都會因為佢唔鍾意而唔比買。
但其實架車買返黎係我自己揸，而且我自己比85%錢買，佢只係幫我比15%
但因為我貪果少少錢，貪佢幫我比果15%，所以咩都要佢話哂事 咩都要佢滿意，明明係我買車 但我一d話事權都冇，佢仲要可以鬧個賣家鬧到人地唔想再賣比我
我已經壓力爆哂，睇中左幾架車都比佢鬧走哂，我同佢講我已經盡哂力 我搵哂所有賣得平而又岩心水既車盤，但全部都比佢搞到冇哂。
佢話我冇耐性，話佢隨手就可以搵到好多6-8萬hkd既大suv
我話既然你咁叻 你搵比我睇啦 佢又話唔得閒 叫我唔好再煩佢

好撚攰，打唔哂啦 休息陣再打

踢你老母出街
佢搬

經濟條件：
仲係學生 冇做野
遠在香港既老豆匯左一筆錢話借比我搬出去
舊錢可以頂到一年左右，我亦會搵野做

搬唔搬好

搬 唔洗諗
車等settled先買

緊係搬
同埋老豆錢就預左唔撚洗還
佢生你出黎就預左要洗費
鬼叫佢唔撚帶套

踢唔到 佢交租
租既名都係佢名
佢冇做野 佢成世都冇做過野
以前靠我老豆
黎到外國就扮病呃政府津貼
佢睇深青源同升旗易得道睇上腦
話要自己搞傳媒 要做youtuber成名同賺大錢
話自己係全世界最獨到最有高見既時事評論員
但佢youtube片得幾十個views
每次質疑佢 佢就話我蠢 話而家美國大選話題熱爆全球
話自己拍片講美國大選係大業黎 話會賺到好多錢
咁我問佢賺左1蚊未
佢就指住我好惡咁叫我收聲行開 唔好阻住佢做正經野

移民已經win左99%港人
此post已完

你講咁多 搬啦

我真係崩潰 點解我要受d咁既苦
我已經冇老豆，仲要有個咁既老母，然後自己一個人係外國孤苦無依，所有所有野都要全部靠哂自己

唔係親生老豆黎
我老母同第二個人亂搞生左我
到我12歲佢地離婚我老豆去test dna 先知我唔係佢親生仔
筆錢係我求佢借比我，因為冇第二個人可以幫到我
我都唔想搵佢幫

你老母咁惡頂, 做咩唔跟你老豆?
離婚應該都係你老豆頂佢唔順

你老母極品黎喎

我其實本來真係可以隨心所欲自己鍾意咩就買咩
但我為左搬屋，有得痴佢少少買車費就痴住先
結果就係忍佢忍到自己癲
乜撚都要佢話哂事 無論我幾鍾意 架車既價錢已經平到唔會再有第二架都好
都唔比我買

bastard

你係當地居民,"外國"唔係應該先係你既屬於既地方?你岩岩搬過去?

香港出世香港大
後來先移民
英文都未係好好

佢唔知亦唔覺自己係極品
佢覺得我先係極品
但我冇能力去證明我唔係極品 佢先係極品
所以10年黎我一路谷住谷住
有情緒病

underage可以直接搵社工搬去Asylum
成左年 可以直接搬
如果有咩錢銀問題 咪食政府錢囉 你係citizen驚閪 當然你有手有腳 有生產力咪做野 呢個時世 讀書唔係專科都係黑米 快D出黎做野 之後再補個課程都唔遲
有需要咪拎福利 好過比班恐怖份子成家拎

樓主知老豆唔係親生個下有咩感覺

佢channel名係咪4個字

點過去個邊？

我諗緊繼續忍但草到錢好
定得到自由但草唔到錢好

晴天霹靂 17歲先知

好似係

佢同鬼佬結婚 然後同人離婚
佢成世都係偷呃騙

樓主好慘
搬啦 一年其實好夠
再講 你中間會打工賺d生活費㗎嘛

我真係每一日都好辛苦
無論咩野野都要就哂佢 聽哂佢講
我以前對住女朋友都冇咁就過
完全一d話語權一d尊嚴都冇
口口聲聲就撐黃絲撐反共 但自己就完全係一個共產黨模式思維既人
根本乜都唔准講，叫佢執返地下舊垃圾
佢都會鬧我小小事又煩住佢 話自己好忙好多野做 唔似得我咁得閒理邊度又亂邊度又污糟
明明24小時坐係間房度用電腦既無業遊民
自己做錯野 唔自己執手尾 仲要屌鳩人地太得閒
痴撚柒線

自己一日到晚擺部手提電腦係大脾度用
搞到d電腦散熱不良壞Q哂
然後就係咁屌d電腦垃圾 話呃錢
我同佢講左唔好擺係大脾度用 要比佢吹下風
就話我亂嗡
死都唔肯改自己d劣行

哂氣 你都講到佢呢D根本冇人會接受既行為
走係必然 你唔係諗搬唔搬走
而係諗點樣搬 搬左之後點樣做

家建搬

某程度上，佢都好出色下

樓主去邊個國家，環境如何

多歧視？

唉 好煩 搬屋又要洗錢 又長貧難顧 又要搬電視床呢d大野
又要搵屋 又要同人傾deal 又要同新homemate 磨合
好柒煩啊

無賴方面佢係好撚叻

咁撚似歎息橋陳奐仁

好奇一問你阿媽到底結過幾多次婚

淨計結婚就兩次

凡事都有第一次

兩次都出色 一次要人幫佢養係地個仔養十幾世
另一次就拎visa

唔止，佢大陸人黎 第一次結令佢拎到埋香港永久居民

搬，點解唔搬

係既 唉 希望真係一勞永逸
真心好辛苦啦

34樓係理由

留係呢個屋企，係惰性同 easy way out
搬出去，就當自己去冒險，好無？如果捱得過，我諗幾年之後嘅你，一定好多謝自己當年夠膽去試

睇落你媽咪似有情緒病喎⋯⋯
都係借啲錢搬出去先啦

唔怪之得

咁佢同你個偽父親離婚個時，
有冇得分身家？

仲等咩
走啦 唔好諗咁多
走左可能辛苦d 窮d
但你舒服好多 讀書都開心d

好似拎左70萬
但佢日日都話自己好窮 極度唔想比果少少錢我買車
但就繼續瘋狂係二手店同兩蚊店買垃圾返屋企

Cls 你老母咁勁遲下靠呢招移民去火星都仲得

因為澳洲呢邊係夏天 直到4月為止都會好熱
搬出去住連冷氣都唔敢開 會比房東屌
但我好撚寒底，我超怕熱 25度就頂唔順
反而好耐寒 幾度都頂得順
我諗緊要唔要忍多半年 等夏天完左先搬
佢反而唔會太屌我開冷氣呢d野，佢係其他方面折磨我

試想像如果佢唔係女人

驗左你唔係佢個仔都有得分咁好

你平時洗費點黎

係sydney唔洗諗 你交唔掂租

淨係租一房

又唔係我分

搬

租人地成間屋入面既一間房啊
邊個會未做野就住豪華單房apartment 咁痴線

可唔可以講多少少？

外國+18歲=應該搬出去自立

你老母靚定姣

Btw樓主加油，讀緊書有冇宿舍？有冇朋友痴住先？

我唔係一個好勇敢既人

後生可以算靚既，而家係70kg大媽
不過一樣有人要，女人真係點都有水魚埋單

讀書宿舍好似優先比留學生，而我係居民
我讀既科係少亞洲人 所以好難識朋友 完全無依無靠

外國邊啊？

澳洲

你講得車係自己
有話事權
但又要人地比15%
一係就自己比
一係就買平d
一係就唔好買

老母芝麻人？

樓上都好多人講左啲重點 你阿媽極品到咁 你唔搬到時盞自己情緒出事
不過你仲讀緊書有冇得話申請宿舍？
或者同同學夾租？

Sor啱啱先睇到你覆左樓上類似嘅提議

我忍左10幾年，我情緒一早就出左事
其實我20幾歲啦，好多同輩既人已經畢哂業做緊野
我就係比佢搞到情緒病讀唔到書 搞到讀到斷斷續續
所以到而家都未畢業

多謝你 有人聽我講已經舒服少少 谷左好耐

睇完覺得慘過做孤兒
幫唔到啲咩，但祝福你一切順利，早日獨立

有無考慮搵下學校啲counsellor、相熟嘅老師求助
澳洲真係唔清楚係點，但香港嘅話，點都搵到啲緊急宿位比學生住掛....
點都平過你出去租

多謝你 原來有人覺得自己慘已經係一件咁開心既事
好窩心 多謝你
承你貴言

我都喺個少香港人睇嘅地方 開咗個差唔多嘅post
見到個topic 差啲以為係自己開

睇完你經歷想拍吓你膊頭 一切都會變好的
要賺錢係攰嘅 唯有學吓做時間管理大師

雖然我屋企冇你咁誇張 但爸爸都搞到自己有自殘傾向
我遲啲都搬喇 雖然要afford嘅嘢多咗
但相信會開心好多 同埋可以期待嘅嘢都多咗

巴打 如果搬出黎 可能都真係好多野要自己搞
不過好多野慢慢一樣樣黎, 反正你有筆錢可以用住先
當你離開左宜家個環境, 心情好左, 分分鐘做野都順利好多

岩啊 或者你入下啲香港谷睇係有冇建議參考？

不過問學校都係好啲，唔怕搵人幫架

聽落你媽似蝗
咁都make sense
好彩樓主無遺傳佢d濕鳩性格 早搬啦

有舊錢搬都唔搬 買車又有人畀錢但成日就係覺得自己點慘點慘

有能力就搬吧 多謝你 一齊加油 我地都會變好

有道理，我下定決心了，多謝

我就係好驚搵人幫
好驚人覺得我麻煩
畢竟同理心惻隱心唔係幾多個人有
人地亦冇義務幫我

我都慶幸我跟左佢咁多年都完全唔似佢

咁你個老豆算好人

俾我咁樣幫人養個便宜仔咁耐 一定嬲到唔想再理

咩野名 想睇下佢有咩罰高見

樓主下下都講幾多 %
好微妙

你老母應該受咗好大嘅打擊先會咁

又話買咗jeep 又話自己係女人

你怕唔怕忍到忍唔住 會倫常慘劇阿
到時揸住幾多錢都無用啦

counsellor返工就係為左幫人gama

因為我打算買10鬆萬左右既車 咁佢話出2萬
咪差唔多15%

可以留個tg私下比既
唔想揚
有興趣就加啦 olivia105

而家澳洲放暑假
可能要到3月開學先搵得

有無得打下工賺多少少補佢o個 15%?
你講到你咁想買

知道你忍得辛苦，但係無目的既忍耐係無意思只會逼到自己痴線
為左自己鍾意既車、想搬既地方、想要既自由
忍同做野儲到達成呢 D 目標先有意思